【千里尋仇】女子淘寶網購給負評 賣家坐一天一夜火車暴打報仇

鄭州一名女子早前淘寶上購物，因賣家遲遲不發貨而點擊投訴，不料賣家竟因此深深不忿，不但以電話和恐嚇短訊騷擾，還奔波千里，坐了一日的火車到鄭州把女子騙出來，並對她拳打腳踢，聲稱「店不做也要弄死妳」。

去年12月20日，該名女網民在淘寶一家店鋪中看中一件標價300多元的服裝，但選購後賣家遲遲未發貨。3天過去，賣家仍未發貨，女網民於是向淘寶投訴，她投訴後開始接到來自江蘇蘇州的騷擾電話和恐嚇短訊，來電男子自稱賣家，並聲稱「你隨便投訴，我店不打算做了，下月20號要去鄭州，你等着！」，又說「我能弄死你」。

上月27日，女網民接到自稱快遞員的來電，她按指示到取件地點時，一名男子突然衝向她，並對她拳打腳踢，出腳踢中女網民小腿部位，又拍打她面部，整個過程約20秒，直到她被打至跌倒，男子才轉身奔跑離開。事後女網民馬上報警，她指襲擊者正是騷擾和恐嚇她的淘寶賣家，對方還再次來電說「坐了一天一夜的車過來的」。

女網民到醫院檢查，初步診斷她全身多處軟組織鈍挫傷，包括下唇、左肘關節、雙側膝關節等，及出現腦震盪。目前，打人的賣家的淘寶商店已強制關閉，警方已通知疑犯到場，案件仍在調查中。

Old news is

【咁咒人法】戇男淘寶不滿服務俾「中評」 竟收成塊神主牌

上海一名男子早前在淘寶網購買壓縮袋時，因與網店的客服發生衝突，於是向該網店給予「中評」，怎料事後卻收到對方寄來一塊神主牌。

涉事的56歲男子名叫王柏明，上月10日在淘寶網「好易專賣店」購買壓縮袋，因對客服人員的冷淡態度感到不滿，而與對方發生口角。客服人員事後竟要求對方不准評價較低的買家購物，王柏明獲知後對客服人員更感不滿，遂決定給予「中評」。

據悉，客戶購物後，可給予網店一個服務評價，分別是「好評」、「中評」及「差評」，淘寶網會按照有關評價可以取得的分數，來計算有關網店的信用度，並將他們分級。而評價差的網店，有可以受到處罰，甚至被封殺。

差不多一個月後，王柏明收到一個包裹，拆開竟發現是一塊寫有「萬古流芳，永垂不朽」的神主牌。隨後，王柏然向淘寶網投訴，經淘寶調查後證實是「好易專賣店」寄出的，事後已封店作處罰。而該網店翁姓經理則表示，寄出神主牌完全是涉事員工的個人行為，他事後已被辭退，事件與網店無關。但王柏明不接受有關解釋，已於本月16日以惡意侵犯人格權為由，將好易專賣店告上法庭。

有犯強漢者 雖遠必誅

10個淘x店主9個賊

係啲零零後新殖民先鍾意用淘寶

本人90後香港出生都勁中意用

店主: 知不知我為什麼遲發貨 就是忙著趕路去打上一個買家 你是不是要試試

香港不包邮的亲, 必须先支付交通费

香港係外地